點睇彭博分析robinhood等券商限制購買Gme嘅原因？

【彭博】-- 本來紐約市場才剛熱起來，投資界都在關注Robinhood Markets投資者大軍對戰對沖基金巨頭這出「連續劇」周四的那一集。

但幾分鐘內，一股外界看不見的衝擊波震撼了華爾街的機制--促使Robinhood趕緊去籌集逾10億美元的額外現金。股市的中央清算中心要求包括Robinhood在內的券商提供高額抵押；這些券商數周以來促進了GameStop Corp等股票的大幅上漲。

這家擁有熱門免交易費應用程序(app)的矽谷公司走到了一個十字路口。為遏制自身的風險，Robinhood禁止了某些交易、解除了客戶押注，這引發了客戶甚至一些美國政治領導人的憤怒。到了周四晚上，已有傳言稱Robinhood為挺過這場風暴，向既有投資者募集了逾10億美元資金，並且動用了數億美元的銀行信用額度。

「是這樣的，對於我們來說，遵守財務要求和清算所抵押要求，這是沒得商量的事，」Robinhood執行長Vlad Tenev周四接受彭博電視台採訪，為該公司的決定辯護稱。「我們必須這樣做。」

Robinhood發言人隨後在電郵聲明中說，注資「是投資者信心的強烈信號，將有助於我們繼續為客戶提供服務」。這筆錢將使得該公司能夠「繼續投資以取得創紀錄的成長」。

當本月的「股市暴動」被載入史冊時，它可能是一個講述散戶如何從Reddit留言板出征、挑戰華爾街現狀--但最終也打擊了他們鍾愛的證券公司--的故事。

數周以來，肩負「為大眾帶來金融民主」使命的Robinhood，一直是Reddit大軍的交易平台之選；通過把被對沖基金沽空的股票價格推向天際，他們給這些機構造成了數十億美元的損失--對守舊金融世界的某種民粹主義十字軍東征。

Robinhood的交易限制周四幾乎讓所有人都不高興了--也許對沖基金除外。政治死敵Alexandria Ocasio-Cortez和Ted Cruz離奇地在抨擊該公司的決定中找到了共同點。陰謀論在網上爆發。

問題是，這樣的批評是否會觸及該行業的內部運轉--迫使Robinhood和其他公司限制某些交易的壓力來源。讓像Depository Trust & Clearing Corp(DTCC)這類旨在防止災難的市場隱秘組成部分罕見地受到矚目。

並非「作惡」

尤其是圍繞諸如GameStop這種暴漲而動盪的股票，證券公司的一個關鍵考慮因素是，在股票交易結算得等上幾天的同時它們必須把錢存入DTCC。這些支出類似證券賬戶中的保證金，在動盪的時候--例如當GameStop如周四盤中某個時刻那樣從483美元跌至112美元時，可能會造成現金吃緊。

「並不是Robinhood在作惡，」彭博行業研究分析師Larry Tabb表示。「是DTCC說‘這事風險太大了。我們不相信這些人有足夠的現金挺過從現在起兩天的結算，因為兩天後，誰知道價格會是多少，有可能是零’。」

兩位知情人士稱，周四的麻煩從上午10點左右開始，在動盪了幾天後，DTCC要求會員券商大幅增加抵押。

DTCC的發言人沒有具體說明對特定公司的抵押品要求，但是在周四快結束的時候說，整個行業的抵押品要求從260億美元躍升至335億美元。

「罕見情況」

證券公司高管們急忙設法籌出這筆錢來。Robinhood的反應引起了公眾的最大關注，但它不是唯一一家限制GameStop和AMC Entertainment Holdings Inc.之類股票交易的公司。

事實上，嘉信理財的TD Ameritrade周三限制了這兩只股票的交易。盈透證券和摩根士丹利的E*Trade周四也採取了類似行動。

總部位於康涅狄格州格林威治的盈透證券的億萬富翁董事長Thomas Peterffy告訴彭博電視台，實施這種限制是出於對「市場和系統完整性」的擔憂。

E*Trade強調其措施極為不同尋常。「我們不會輕率採取這種行動，只有在極少數情況下才會動用，」發言人Thayer Fox說。他補充說，預計周五將恢復正常交易。

Robinhood在市場收盤後表示，其計畫允許恢復對受影響證券的「有限購買」。當晚該公司還試圖通過一封電子郵件來打消客戶的擔憂：「這是為了最好地繼續為您服務而做出的短期決定，做出這個決定並不容易。」

巴打覺得堅定流？係咪真係有DTCC呢個因素？

超，佢自己冇錢關我咩事？

推返

其實係好合理佢哋自己唔係卷商只係中間人靠你賣盤時嘅分紅同賣你啲資料賺錢嚟交保證金，突然有幾千萬交易喺同一股票上，唔夠現金交保證金都好正常，正如有啲app唔俾你交易總額大過一百萬美金咁。
但當然即使係真都好，佢哋溝通都做得好差，令人誤會係為咗㩒低散戶而做（當然有冇咁嘅成份我哋都唔會知道）

我岩岩係robinhood拎晒錢走 因為覺得佢夾埋空軍劏人

都想知係咪怪錯佢

但事實就係由500插到100

未聽過有咁事

比賣唔比買既結果只有一個
咩人最想見到呢個結果
諗諗就知啦

桿杆唔知, 美國, 當佢啱,

擺現金係佢度唔比人買,
就係CHEAT

你係賭場換左籌碼,
同你講, 只準玩老虎機, 你玩其他我賭場會執笠!
咁都合理?

其實佢真係好用

我接受到券商要自保而作出限制

但接受唔到佢偏幫某一邊或者有意損害客戶利益

要怪就怪發明沽空玩法個條友

Cs 即係charles schwab？我都有開不過少用

我諗住用住sofi先 不過佢冇期權買

真係關單一股票爆買事咩
Over all你成個股市都係你地果度買架啦，平時夠錢而家唔夠？ 而家只係係其他大股既成交過左黎
成交額唔會多到離譜架

有現金
佢收晒
唔比買

仲衰過香港啲假旅遊會藉

有冇巴打解釋下

上年夠溶斷啦 都唔會限買限賣
TDCC 單單因為呢樣野加抵押品要求？
美股動盪唔係第一日嘅事喎
一隻股票影響力咁大？

但我入晒錢落去，用現金買正股既話，點會關咩有風險無錢事？

有個twitter @KralcTrebor 有tweet呢件事
照咁睇rh可能係被動咁做
比較想知嘅係呢個DTCC嘅目的

“The DTCC oversees the entire stock settlement system, the system that allows stock to actually change hands after a trade, and it's co-owned by the biggest investment banks and other financial players on Wall Street and beyond. "We're owned by the industry," says DTCC chief technical architect Robert Palatnick, "and everything we do is at the request of the industry."”

RobinHood without我permission 夜晚12點係我訓左個陣落左個order 然後cancel左 隻股係我watchlist入面一隻 扮system crash 想嚇鳩我？

我屌你老母 好彩我都精今日唔做任何trade 點知你會唔會below cost trade撚左佢令我蝕錢？

再諗諗都唔對路
你話GME一隻都已經唔合理
Bb, bbby個啲點會又拉埋落水？
呢啲股係好普通暴升股，美股市場日日都有
宜家係呢個dtcc 要求brokers係呢set stocks 到加margin requirements
呢個tdcc權力咁大
又owned by wall street
真係玩撚晒架喎

Starbucks..其他大路股都限購